顏純鈎：抓黃之鋒和周庭也還是虛招

這邊廂田北俊呼籲中央批准林鄭辭職，那邊廂消息傳來，香港警察已經拉了黃之鋒和周庭。拿兩個和理非年輕人祭刀，大概想表示，和理非可以拉，你們勇武派更沒有活路了。

到這地步，筆者仍不相信中央會讓林鄭起動緊急法，因為動用這條惡法，沒有任何一方可以從中得益。香港反送中的市民不必說了，香港大商家大地產商，會得益嗎？香港陸沉，還能像以往那樣賺大錢？全部中產階級，不論職業都要遭殃，他們的事業會一蹶不振，子女活在白色恐怖之下；建制派市民會得益嗎？香港變成臭港，好日子一去不復返，以後勒緊褲帶，人人都不能倖免；即使林鄭和她那些官員，事情過後，各自都會被問責，他們會有好日子過？中央能得益嗎？香港被毀，美英等國制裁，香港失去原有的價值，他們的個人財產要受大損失，國家瀕於危急境地。

西諺說：上帝要人滅亡，先讓他瘋狂。中共目前尚未瀕臨覆滅之境，還想要跟美國談下去，還要國內民眾過緊日子，若允許林鄭起動緊急法，外部壓力陡然大增，內部各種矛盾交叉激化，豈不是滅得更快？

中央還不至於失去理智，中央只是要你林鄭「善後」，毀了香港，叫做善後？把香港提前毀了，還慶祝什麼國慶七十周年？在全世界面前暴露屠殺人民的殘暴面孔，還好意思喜氣洋洋萬眾騰歡？

用緊急法作恐嚇，再拉兩個年輕人示儆，彷彿煞有介事來真的，無論如何，先嚇唬年輕勇武派，把831這個坎捱過去。至於後事，林鄭現在還顧得上後事嗎？黃之鋒周庭拉了，不意味著就告，要告也不意味著告得入，如不起動緊急法，按當下香港法律，過一段時間還不是要放了他們？

也就是說，林鄭假口動用緊急法，還祭出「緊急法來了」的幌子，虛張聲勢一番，如果真的如其所願，造成寒蟬效應，使831遊行沒有那麼多人出來，從此形勢逆轉，把反送中這場運動瓦解了，那時她就果真「善後」了自己惹出來的麻煩，也好向中央交差了。

然則，香港人有那麼笨嗎？

筆者認為，不管是和理非，還是勇武派，該做什麼還是照做，該怎麼做還是怎麼做，先做了再看看會有什麼事發生。現在即使你什麼都不做，照林鄭口風，緊急法都會來了，既然一定會來，那就只好「攬炒」。如果中央和林鄭都要「攬炒」，那有什麼辦法呢，那就炒炒看，看看炒出什麼東西來。炒沉了香港，大家一起遭殃，炒不沉香港，反倒炒沉了大陸，用共產黨的話，就叫做搬起石頭砸自己的腳。

1997年7月1日凌晨，中英交接儀式在會展中心舉行，當其時雷電交加，風雨大作，我朋友打電話給我，說幾十年沒看過那麼嚇人的雷電，真不是什麼好兆頭。今日看來，或許天意真是如此，香港的輝煌歲月以97年為界，從此沒落，林鄭便是最後打沉香港的千古罪人。

朋友問我，若你是林鄭，面對這樣的局面，你又有什麼辦法？我說讓步就有辦法，不讓步死路一條，而不管如何，若我坐在她的位置，我至少還有兩種自處的方式：

一﹑古人為官，若身負不可承受之重，可以掛冠自去。就是把官府的授印垂掛在大堂梁上，自己一走了之——中央不批准你辭職，你沒有兩條腿走路嗎？

二﹑若連掛冠自去也不行了，至少我還可以在禮賓府懸樑自盡，以謝天下。

幾句講哂
831宗教集會
901 1點鐘 機場見
92大三罷

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

三罷 Channel